{"title": "Hỏi đáp: Bác sĩ tư vấn dùm", "question": "Bé nhà em gần 2 tháng tuổi, ban ngày cháu ngủ còn ban đêm cháu rất khó ngủ, và giấc ngủ không sâu nằm 1 tí là giật mình tỉnh dậy, cháu uốn mình nhiều lắm và còn hay nấc cụt. Mỗi lần thấy bé như vậy em rất lo không biết bé bị làm sao nữa. Nhờ Bác sĩ tư vấn dùm em: làm sao để bé có được giấc ngủ sâu và ít uốn mình. Em cảm ơn bác sĩ nhiều", "answer": "Chào bạn,,Bản chất giấc ngủ của trẻ nhỏ khác người lớn. Những hiện tượng bạn mô tả không phải là bất thường. Bạn cần đảm bảo bé bú no thì bé mới ngủ được ít nhất mỗi giờ 2 lần. Mời bạn đọc bài “Tập bé sơ sinh ngủ ngoan” để có thông tin bạn đang cần.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bac-si-tu-van-dum/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ không bú sữa mẹ", "question": "Bé em được 2 tuần tuổi lúc sinh được 2kg8 khi ở viện về bé có ti mẹ nhưng do ít sữa giờ bé bú bình hoàn toàn, bé hay bị nôn trớ sau khi bú, vặn mình nhiều khi ngủ khi thức bé rất hay bị hắt hơi và nấc cụt, BS tư vấn giúp em cách tìm lại nguồn sữa mẹ và cách cải thiện tình trạng của bé ạ", "answer": "Em Quỳnh thân mến,,Trẻ thường nôn trớ sau khi bú là việc bình thường ở lứa tuổi này, nếu môi trường lạnh, nhiệt độ thay đổi đột ngột thì bé thường hắt hơi sổ mũi, nên cần phải giữ ấm đầu và chân của trẻ. Để cải thiện tình trạng sữa mẹ em nên cho trẻ bú mẹ 6 đến 8 lần/ ngày, cho bé ngậm bắt vú mẹ đúng cách, tinh thần mẹ thoải mái lúc nào cũng tự tin rằng bản thân đủ sữa nuôi con, dinh dưỡng cho người mẹ cũng cần phải được cung cấp đầy đủ và hợp lý, cùng với sự kiên trì và quyết tâm thành công trong việc nuôi con của người mẹ.,Chúc em nuôi con khỏe dạy con ngoan.,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-khong-bu-sua-me/"}
{"title": "Hỏi đáp: Cân nặng của bé", "question": "Dạ thưa bác sĩ !Bé trai nhà em khi sanh ra được 2 ký bé bây giờ được 5 tháng 8 ngày cân nặng 6 ký 3 như vậy có suy sinh dưỡng không ạ! Bé em bác sĩ kê toa vitamin C và vitamin D3 và Calci đều uống vào buổi sáng! Một lần uống cùng lúc được không bác sĩ! Em đang rất thắc mắc không biết làm sao ạ", "answer": "Em Trúc thân mến,,con em gần 6 tháng đã được 6.5 ký, như vậy là quá tốt, vì cân nặng hiện tại của bé đã bằng với cân nặng của bé sanh đủ tháng, nên con em hiện tại không bị suy dinh dưỡng. các thuốc bổ thường được các bác sĩ cho uống vào buổi sáng, thuốc bổ làm tăng chuyển hóa cơ bản khi uống vào, em nên cho con uống từng loại riêng lẻ nếu bé có nôn thì cho uống lại đúng loại thuốc đã nôn ra, nêu trộn chung sẽ không xác định loại thuốc đã nôn ra. Vì thế, thuốc bổ nên được cho uống riêng lẻ từng loại là tốt nhất.,Chúc em nuôi con khỏe dạy con ngoan.,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/can-nang-cua-be-30289/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị hăm da", "question": "Thưa BS, Bé của em được gần 10 tháng, hiện đang bị hăm da ở bẹn nhiều, nổi mục đỏ to, BS cho em hỏi thuốc gì trị hiệu quả hết hăm ạ? Làm sao để ngăn ngừa hăm da vậy BS? Về phần chích ngừa, nhờ BS tư vấn ngừa khuẩn phế cầu và mô cầu, liều tiêm, giá tiền như thế nào ạ? Em cảm ơn BS", "answer": "Chào bạn,,Có nhiều nguyên nhân gây hăm da như hăm da do tã lót, do dị ứng, do nhiễm nấm, nhiễm trùng da….Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để được điều trị phù hợp. Để ngừa hăm da thì bạn phải rửa sạch nước tiểu và phân bằng nước sạch, khi thay tã thì để bé không mặc tã và  mặc quần một lúc cho da thật khô, sử dụng kem ngừa hăm tã để tạo hàng rào da, để da thoáng (mặc quần áo rộng rãi, thấm hút mồ hôi tốt), sử dụng tã giấy chất lượng tốt. Bạn gọi Tổng đài 19007234 để được tư vấn lịch tiêm và giá tiền của các loại vắc-xin.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-ham-da/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 2,5 tháng tuổi", "question": "Chào bác sĩ,1/ Con gái em được 2,5 tháng tuổi, bé sinh thường. Lúc sinh bé nặng 2,7kg, đến nay bé cân nặng gần 5kg. Từ lúc 3 tuần tuổi đến nay bé ngủ rất ít, bé thường ngủ sau 00h30 mỗi tối có khi thức đến 3-4h sáng mới ngủ, ban ngày bé ngủ rất ít khoảng 5-15p là giựt mình thức dậy, nếu ẩm sẽ ngủ được lâu hơn. Người nhà bảo em nên cho ngủ võng để bé ngủ được lâu hơn, vậy em có nên cho bé ngủ võng hay có phương pháp gì khác để bé ngủ sâu, ngủ lâu hơn không ạ? Nếu bé ngủ chỉ 6-8 tiếng/ngày thì có ảnh hưởng gì đến sức khỏe của bé không ạ?2/ Bé bú 1 lần khoảng 70ml trong 7p (bú bình bằng sữa mẹ), 2 tiếng bé bú 1 lần , vậy có ít quá không ạ? Khoảng 3 tháng thì bé nên bú khoảng bao nhiêu là đủ ? 3/ Bé hay bị nôn trớ, khó chịu sau 20-30p sau bú, vậy có cách nào để khắc phục việc nôn trớ của bé không bác sĩ? 4/ Gần 3 tháng mà bé chỉ mới biết nằm nghiêng mà không lật,cổ không ngốc lên được quá 5 giây, vậy bé có phát triển bình thường không bác sĩ? (Bé đầu của em hơn 1 tháng đã lật được và cổ rất cứng cáp)Rất mong bác sĩ giải đáp giúp emEm xin chân thành cảm ơn!!!", "answer": "Em Hồng Ngọc thân mến,,Cân nặng của con em hiện tại là đạt chuẩn, em không cần lo lắng, bé ngủ ít có thể là do bé bú không đủ no, có thể do lạnh, nếu do lạnh thì khi mẹ ẳm bé thì hơi mẹ sẽ truyền qua giúp bé ngủ lâu hơn, vì thế em cần ủ ấm cho bé khi ngủ. Nếu bé ngậm bắt vú không đúng cách, sữa xuống không đầy đủ thì bé không đủ no dẫn đến bé khó ngủ.,Bé nặng 5 kg, dạ dày của bé có thể tích khoảng 150 ml, khi bú chỉ nên cho bú khoảng 2/3 thể tích dạ dày (từ 80 ml đến 100 ml) là vừa đủ.,3 tháng bé sẽ tập lật, một số trẻ sẽ lật sớm hoặc lật muộn cũng được xem là bình thường, nên em yên tâm.,Chúc em nuôi con khỏe dạy con ngoan.,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-25-thang-tuoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm phòng", "question": "Bé nhà em được 1tháng 20 ngày, hôm mới sinh có chích ngừa viêm gan siêu vi B. Mấy hôm nay em có thấy ở chỗ chích ngừa có sưng lên như hạt đậu và có mủ ở trong đó. Và 2 hôm nay bé cứ ngủ tỉnh dậy là khóc ré lên, em muốn hỏi là: chỗ bị sưng mủ có sao không? Và 2 sự việc này có liên quan gì tới nhau không. ah lúc được 1tháng tuổi em quên không đi tái khám cho bé. Em xin cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Vết chích ngừa lao ở vai sưng mủ là phản ứng bình thường. Ngủ dậy khóc ré lên không liên quan đến vết tiêm.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-phong-30258/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé thiếu canxi ngủ vặn mình", "question": "Chào Bác sĩ!Con em nay được 21 ngày tuổi, bé vừa bú mẹ vừa bú thêm sữa công thức. Gần đây, bé ngủ vặn mình nhiều nên ngủ không sâu mà mùa này không có nắng nên em chưa cho bé tắm nắng buổi nào. Không biết như vậy bé nhà em có bị thiếu vitamin D và canxi không ạ? Nếu trường hợp bé bị thiếu vitamin D và canxi thì em có thể uống bổ sung thêm canxi để cho con bú không ạ? Và em uống được loại nào với liều dùng ra sao thì hợp lí ạ?Em cám ơn.", "answer": "Em Lê thân mến.,Con em dưới 6 tháng nên tận dụng nguồn sữa mẹ vì trong sữa mẹ đầy đủ chất dinh dưỡng và cân đối các chất, trong sữa mẹ rất giàu Vitamin và khoáng chất, nên em không cần lo lắng bé thiếu Canxi hay Vitamin D. Nếu bé được tắm nắng sẽ tốt hơn so với không được tiếp xúc môi trường ngoài. Dùng thuốc phải có sự chỉ định của BS chuyên khoa nhi là tốt nhất. Vì Vitamin A, D, E, K là những Vitamin tan trong dầu dùng lâu  ngày rất dễ ngộ độc nếu dùng quá liều chỉ định.,Chúc em nuôi con khỏe dạy con ngoan.,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-thieu-canxi-ngu-van-minh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Có phải thiếu canxi", "question": "Bé nhà em mới sinh được 15 ngày, bé bú sữa ngoài, vì em không có sữa mỗi ngày em vắt được khoảng 80ml sữa thôi, bé ngủ hay giật mình, vặn người đỏ mặt, bé rất khó ngủ, có khi khóc quấy tới 3,4 tiếng không chịu ngủ, như vậy có phải là thiếu canxi không ạ, em cần phải bổ sung gì cho bé để bé hết các triệu chứng trên ạ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên cho bé uống 400 UI vitamin D mỗi ngày. Bạn nên vắt sữa thường xuyên hơn, mỗi cữ bú đều phải vắt sữa ra, nếu thiếu thì pha thêm sữa bột cho uống. Nếu bạn vắt sữa nhiều lần và ăn uống đầy đủ dưỡng chất thì sẽ có đủ sữa cho bé. Khi bé bú sữa mẹ trực tiếp thì sẽ dễ ngủ hơn. Bạn nên đọc bài “Tập bé sơ sinh ngủ ngoan” trên trang web bệnh viện để có thêm thông tin bạn cần.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/co-phai-thieu-canxi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Rụng tóc ở trẻ sơ sinh", "question": "Thưa bác sĩ, bé nhà em được 1 tháng 7 ngày. Gần đây bé hay bị giật mình, vặn mình nhiều khi ngủ, ngủ ít và giấc ngắn hơn, ngày và đêm ngủ được khoảng 9-11h. Hiện nay bé còn bị rụng tóc ở 2 bên mang tai. Vậy bác sĩ cho em hỏi:1. Có phải bé bị thiếu canxi không ạ? Em đang cho bé uống vitamin D3 Aquadetrim ngày 2 giọt, uống trước 9h sáng, những hôm trời nắng thì cho bé tắm nắng khoảng 10-15 phút trước 9h sáng ạ (vì mùa đông lạnh nên tầm 8 rưỡi mới tắm nắng ạ). Em có cần bổ sung canxi cho bé không?2. Hiện nay em đang uống bổ sung viên sữa non Colost@ của công ty cp hỗ trợ phát triển công nghệ Detech do bác sĩ kê đơn khi ra viện, ngày 6 viên / 2 lần sáng và chiều trước bữa ăn 30 phút. Em có thể uống bổ sung thêm canxi Corbiere được không ạ? Sau khi uống hết sữa non em có thể tiếp tục uống vitamin Prenatal và canxi được không vì em uống từ lúc mang thai vẫn đang còn thuốc ạ?Em xin chân thành cảm ơn bác sĩ!", "answer": "Em Hoài thân mến,,Sau sanh, em nên ăn đủ các nhóm thực phẩm: đạm (thịt, cá, trứng, sữa), bột đường (gạo, mì, nui, khoai củ), chất béo (dầu, mỡ), vitamin khoáng chất (rau, trái cây tươi). Mỗi ngày nên ăn thêm 2 hũ yaourt hoặt uống 2 ly sữa và 1 trái trứng, khoảng 300g trái cây tươi. Uống tất cả các loại thuốc bổ tổng hợp mà bác sĩ đã kê đơn khi khám thai, đặc biệt là sắt (Fe). Uống các loại sữa bầu sẽ tốt và rẻ bởi công thức trong các loại sữa bầu đã được các nhà khoa học nghiên cứu và chứng minh, em cứ yên tâm mà sử dụng.,Chúc em nuôi con khỏe dạy con ngoan.,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/rung-toc-o-tre-so-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Cách bảo quản sữa mẹ cho bé", "question": "Thưa Bác sĩCon trai em giờ được 4 tháng 10 ngày, nặng 8,5 kg, dài 66cm. Chỉ còn hơn 1 tháng nữa là em đi làm rồi, nhưng do nơi làm xa nhà không thể về buổi trưa được nên em lo lắng con không được bú mẹ. Em đang tăng cường uống sữa và ngũ cốc nhằm vắt sữa trữ trong tủ lạnh để dành đến khi đi làm để ông bà ở nhà cho bé bú. Nhưng em đọc ở trên mạng thấy rất nhiều thông tin bảo quản và thời gian trữ sữa khác nhau nên em hoang mang không biết phải bảo quản như thế nào cho đúng cách. Dạ cho em hỏi nếu em vắt sữa để trong ngăn đá tủ lạnh thì có thể trữ được trong thời gian bao lâu ạ? Một vấn đề nữa là em muốn tham gia lớp học nấu ăn dặm cho bé trên 6 tháng nhưng em có thể đi một mình được hay không do nhà em ở Bình Dương đi xuống bệnh viện hơi xa, hay bắt buộc phải có cả bé đi cùng. Và đi trước khi bé 6 tháng được không vì lúc ý em đi làm rất khó nghỉ ạ?", "answer": "Em Hằng thân mến.,Theo WHO, UNICEF, Viện Dinh Dưỡng quốc gia Việt Nam khuyến cáo về việc lưu giữ sữa mẹ sau khi vắt như sau:,Nếu sữa mẹ vắt ra để ở nhiệt độ từ 250 C đến 350‑C giữ được 6 giờ đến 8 giờ, nếu để ngăn  mát tủ lạnh nhiệt độ từ 40 C giữ được từ 3 đến 5 ngày, nếu để ngăn đá tủ lạnh sẽ giữ được 3 tháng, trước khi cho trẻ ăn làm ấm sữa, không đun sôi, không dùng lò vi sóng.,Mời em đến Bệnh viện Từ Dũ mỗi tuần vào lúc 9 giờ sáng thứ tư hàng tuần, tại khu M1 khoa khám trẻ em lành mạnh và khoa Dinh dưỡng, Tiết chế có lớp hướng dẫn thực hành nấu cho trẻ ăn dặm dưới 1 tuổi chị mời em đến tham gia lớp học miễn phí.,Chúc em nuôi con khỏe dạy con ngoan., ,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/cach-bao-quan-sua-me-cho-be/"}
